<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Levmegf</title>
  
  <subtitle>做生活的高手</subtitle>
  <link href="http://levmegf.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://levmegf.github.io/"/>
  <updated>2023-05-10T12:38:18.146Z</updated>
  <id>http://levmegf.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Levmegf</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>藏孩</title>
    <link href="http://levmegf.github.io/2023/05/10/%E8%97%8F%E5%AD%A9/"/>
    <id>http://levmegf.github.io/2023/05/10/%E8%97%8F%E5%AD%A9/</id>
    <published>2023-05-10T12:07:41.132Z</published>
    <updated>2023-05-10T12:38:18.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我没有见过我的外婆。<br>大概是在外公去世之后的那个春节，吃完午饭我同母亲和母亲这边一众兄弟姐妹来到外公外婆的坟前，给外公外婆磕头拜年。头着土地，裂开缝的大理石里，阳光照着一株野雏菊。大家在看刚刻好的坟碑，我问坟碑上外孙辈为什么没有我的名字，表哥说我是捡来的，我不高兴，跟他争论，大过年的说这话。<br>气不过我跑到旁边的老房子墙角尿尿，青石就是表哥，淋他一头。抬起头，风带着枯叶在空中打着一个又一个的旋儿。尿好多啊，裤脚都快湿了，刚才的茶都没喝完啊。周围弥漫着诡谲的气氛，光线越来越暗，似黑云压日，提起裤子发现青石底基的墙壁上斑斑驳驳，写在墙上的电话号码和“欠七米200”，随着墙皮脱落变得支离破碎。一眨眼，这是一间黄土砖房，石灰墙上是屋漏倾泻的黄泥。头上是七穿八烂的蓝绿红纤维纸和一大堆杂物，感觉随时都会经不住风雨的袭击而狠狠的掉落砸在我脸上。<br>绿漆木门缝透着光，缕射光中的小飞尘慢慢消失，出门半高处有人把衣服挂在房梁上，还来不及收回，青的黑的红的花的衣服在风里疯狂摇摆，浆洗多次过后原本鲜艳的颜色开始变得孤单，纤细的铁衣架和竹竿在来回碰撞中发出清脆的咔咔声，仿佛下一刻衣架就再也抓不住这些褪色破洞的衣服，任由风将他们抛上天。<br>屋阶不宽，晴天仅坐得下一个人晒太阳，寥寥行人从地坪经过时都是低头不语，他们脚下小而快的步伐透露着他们内心的焦灼。<br>有个拉着孩子匆匆经过的，我有心搭话，但对方完全没有给我插话的余地。看她脸上的焦灼似乎她也不是故意无视我，更像是：她太过投入根本没有发现我。<br>黑云蔽日，有些看不出时辰，但直觉告诉我应该几近傍晚了。随着石板路往前走，恍惚中愈发觉得这地方似乎有些眼熟，但眼下的环境和我记忆里接触到的又没有完全符合的。<br>我正皱着眉头思索时，一声高呼把我震了个激灵，一句“藏伢子咯”<br>划破天际，随着这句话出来，山坡下如潮水般涌来无数句：<br>“藏伢子咯”<br>“藏伢子咯”<br>“藏伢子咯”<br>“藏伢子咯”<br>“藏伢子咯”<br>“藏伢子咯”<br>“藏伢子咯”……<br>我头一回感受到声音具象化的力量，这些声音不光击透我的听觉系统，甚至变成了一个个强有力的黑字，被人敲在了这个世界的各个角落。地上、电线杆上、墙壁上、房梁上、枣树上、抱鼓石上、行人的后背上、天空上、甚至我的身体都被“藏伢子咯”四个字所贯穿。铺天盖地的“藏伢子咯”，这个世界堆满了这几个字。<br>坡上只听得见风吹树叶簌簌声，坡下有人在地坪上跑来跑去，有人砰的一声关上了门，有人透过窗户暗测测的窥探着山野间。屋阶上的红色衣服被一把抽下，在空中发出擦擦的声响。随着红色衣服被纷纷回收，我才注意到这个山腰的红布多的不可思议，似乎家家户户都配备了红。<br>就在我站在石碓上观望时，一块红布脱了主人的手，随风高高鼓起，往我这快速飞来。透过红布变形的姿态，我在它扭曲的形状后看到了它主人那张急切的脸。<br>和她四目相对的同时，我仿佛被电击般的醒悟——在舅舅家的卧房墙上，挂着一个大木框装着玻璃，玻璃下是这些年来家里老老少少几口人的各时期的照片。几姊妹长得像外婆，外婆的照片仅有一张黑白的大的遗照，母亲仅有一张与舅舅的合照，但那张记忆里的照片却和眼前这个人高度重合。<br>母亲？是的，眼角的痣在。<br>难怪我对眼前的地坪似熟非熟，对面山那么眼熟，但是三十多年前的屋子和现在可以说是大相径庭。<br>“啪”的一声，红布盖在我的头上，这一下把我给盖懵了。我晕乎乎的把布扯下来，就看见屋阶上的母亲已经失去了踪影，绕过老枣树向我快步走来。<br>“伢子不好意思啊，我手一抖被风吹过来了，你是哪里人啊？我哟子没见过你？”<br>我痴痴地看着年轻的母亲，这种感觉好奇妙。年轻时的母亲真的离我好遥远，甚至连她身上的味道，都还是未曾经过岁月的洗礼的清新。轮廓大致还是那个轮廓，可我怎么也想象不出，眼前这么一个年轻的人儿怎么就会被时间吞噬成那样一个衰老的模样。<br>正在我内心百感交集时，随着一声洪亮的“时间到了——快藏伢子~”爆出，原本空旷的山野间久久装容着声音。然后再也不见人影，家家户户大门紧闭。<br>母亲听到这声音后瞬间脸色大变，她抽起红布就想往回走。母亲发现抽不动布，又见我痴痴傻傻地呆在原地，也顾不得多说什么，连人带布一起拉进了屋子。<br>重重观赏大门后母亲撑着竖门闩微微喘息着，对我叮嘱道：“伢着，我现在顾不得你，但记住了，千万莫开门，一定要把门闩好。”<br>说罢她就往里屋走去。<br>我略微观察了下周围的环境，看着墙角堆积的干枯枝桠和长石，不由轻笑起来：“原来母亲路边捡柴和石头不是这几年才有的，怎么她年轻时喜欢把柴和长石摆满屋子呀。”<br>一边笑一边往烧火房走去，虽然这个世界透露着些许怪异，但因为在这个世界第一次见到了做女时期的母亲，反而让我感到了一丝惊喜和安心。<br>就在门框拐角的时候，我听到了妇人的交谈声。突然意识到一件事，惊得我霎时间大汗淋漓。<br>屋子里有大人，不出意外的话是外婆。可能外公也在，也可能是舅妈。不知道这个时候大姨小姨在不在，最年轻的是母亲，几姊妹中母亲最小。<br>外婆应该就在屋子里。<br>再有一个侧身，我就能推开门，进到烧火房里。<br>但这一步，我却怎么也迈不开。<br>我从来没有见过我外婆。<br>或者说，外婆在我还没来得及进到母亲腹中的时候就不见了。<br>是的，不见了。<br>去世了。<br>我也不知道要怎么去面对外婆，即使她现在是健康状态。但不管怎么讲，她都是我外婆。我睡过她睡的床，踩过她种的地，扔过她挖的长石。可是，我依然没有记忆，再怎么检索记忆也只是那张黑白的照片。<br>但想到这可能是我接触外婆唯一的机会，眼泪不由自主地就涌上了眼眶。<br>十多年来，我无数次跟母亲提起，跟姨提起，跟舅舅提起，但他们从不多说，不敢说。<br>嗲嗲奶奶对父母不好，因为偏心，哥哥姐姐从没被他们抱过。两兄妹喝的米粉都是外婆用石磨，一点点磨出来的，穿的衣服是外婆做的。父亲母亲没能陪伴好哥哥姐姐的小时候，但他们也没有埋怨父亲母亲的意思，因为这么多年他们知道父母的不容易。有时候母亲会忍不住问我：“如果外婆在，是不是一切就都会好很多？”<br>我还是推开了门，灶上盖着木锅盖，一个大瓷碗倒扣着。烧火房里全是烟，墙上挂着很多烟尘和泥水痕，纤维纸被熏成锅底样。房梁上还堆放着劈柴和发黑腐朽的艾叶。炉子旁边整齐堆着劈柴，火上是一把壶用銅钩从房梁上挂着。火堆里时不时炸出火星。<br>我扒拉着门框，看到外婆怀里有一个孩子。<br>没错了，怀里的孩子就是大表哥。<br>外婆把红衣服披到母亲身上，正在麻溜地给表哥裹上红布，母亲把红衣服扯了下来，“我又不小了。”我想到了刚才山野间的“藏孩儿了”，禁不住好奇，问道：“外婆，为什么刚刚嘞多人在喊着要藏孩啊？”<br>“哎哟什么外婆啊，清着，这个伢子谁家的，我外孙都还在我手里，怎么叫我外婆？”<br>她这么一说我才意识到自己冒失，连忙点头附和。<br>“清着，你去泡碗茶来。伢子你坐下来。”母亲出去了，原来年轻的她这么挺拔。<br>“哎……”外婆给表哥裹紧襁褓，没急着开口，先是叹了口气，捡起火钳拨弄一下火堆里的劈柴，我惊了，外婆脸色蜡黄，深陷的眼睛明亮又露出恳切的目光，跟母亲好像……脸上跳动着火光。<br>“我们这就像是有邪魅样，每隔个几年就有小伢子失踪，反正就是没办法破邪。镇上来了个算命的说，穿红衣服的伢子被带走的少，所以就都把小伢子用红布包着。小伢子在外面玩容易被带走，所以看不见自家伢子在哪玩，大家都提心吊胆，把伢子们藏在屋里会安全一些，叫着叫着就叫成藏伢子了。”<br>“那如果大家都把伢子藏起来，又包上红布不就行了。”<br>“如果事情嘞简单就好了，那就不是有邪魅了。算命的还说小伢子带着玉是最好的，把玉在庙里祭一下。看志着他们的伢子就是带了玉，4个伢妹子都长的好好的。”<br>“那都带上玉不就能保证安安全全了？”竹片被火逼出一大团泡沫浓烟。<br>“傻伢子你说什么笑呢，我们这山里人家，玉这种东西怎么会家家有，每个小伢子都有呢？我们家也就运气好，将将跟人在山里挖长石时捡到一块，也不知道是不是真玉，顶不顶用。”<br>我隔着衣服摸了摸我脖子上挂着的玉坠，安慰外婆说：“您别担心了，我这有一块真玉，我妈从庙里拿回来的。”<br>我把玉递到她面前，母亲突然进来了，指着我的玉说：“我们家也有！”说罢，伸手在表哥的襁褓里扯出了一根红绳，玉坠被带出来，在空中微微晃动，两颗玉坠相对，似乎一模一样，我的玉少了条划痕。<br>母亲看着两块玉愣住了，我看着两块玉，脑中万千思绪，感觉自己想到了什么，却不敢往深处想。外婆在一旁似倒吸一口凉气，我抬眼看着她，她也怔怔地看着我。<br>不详的气息笼罩在火堆映射的小小空间里……壶里的水毫无动静，一颗烟尘忽然飘进我眼睛，我用力揉着眼球，眼睛却没有异物感，怎么也睁不开眼。一起身碰到了凳子，我径直摔向墙角，撑开眼皮，是大理石屋基，爬满了青苔。好像，手上还湿湿的……热热的……<br>抬头看是薄薄的云层，我一骨碌爬起来，拍拍衣服，摸了摸挂在胸口的玉。一转头看，小姨她们过来了。<br>“你又来这考古了？说了好多遍，这里我小时候已经翻了个底朝天，没什么好东西。”表哥对着我笑，好东西，应该有吧。<br>“不咯，你看那块方方正正的青石像不像你的头，我刚撒了泡尿在上面……”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我没有见过我的外婆。&lt;br&gt;大概是在外公去世之后的那个春节，吃完午饭我同母亲和母亲这边一众兄弟姐妹来到外公外婆的坟前，给外公外婆磕头拜年。头着土地，裂开缝的大理石里，阳光照着一株野雏菊。大家在看刚刻好的坟碑，我问坟碑上外孙辈为什么没有我的名字，表哥说我是捡来的，我不高兴，跟</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>形容♪</title>
    <link href="http://levmegf.github.io/2022/12/07/%E5%BD%A2%E5%AE%B9/"/>
    <id>http://levmegf.github.io/2022/12/07/%E5%BD%A2%E5%AE%B9/</id>
    <published>2022-12-07T09:25:29.667Z</published>
    <updated>2023-05-10T12:48:07.441Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1336856864&auto=1&height=66"></iframe><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=526646591&auto=1&height=66"></iframe><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1807799505&auto=1&height=66"></iframe><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=85571&auto=1&height=66"></iframe><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1294910785&auto=1&height=66"></iframe>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
